籌款助罕見病BB抗癌一呼百應 大劉捐690萬支援免疫治療

張俊傑指可仁現時先接受共8期的化療，預計半年至9個月後才能正式展開免疫治療。
因同時罹患心臟主動脈狹窄及罕見癌症「神經母腫瘤」，需化療、自體骨髓移植及免疫治療才有望康復的17個月大男嬰張可仁，繼獲李嘉誠基金會捐出200萬元，注資予專幫癌病兒童的「愛能助」計劃；中文大學校友慈善基金表示，截至今日中午共籌得另外1,700萬元，當中包括劉鑾雄慈善基金捐690萬元，3,200名公眾捐共640萬元，用作支持張可仁及其餘6名情況類似的病童。張可仁的父親張俊傑再次感謝善心人士捐助，希望愛兒最快半年後接受免疫治療，遠離痛苦。
中文大學慈善基金會表示，自11月22日募捐行動開始，至今日中午，基金共籌得1,700萬元善款，包括劉鑾雄慈善基金捐690萬元、無名氏捐340萬元、古天樂慈善基金捐20萬元、張安德慈善基金捐10萬元。連同李嘉誠基金會早前所捐200萬元，募捐行動至今共籌得1,900萬元。
基金會表示，所得善款將會支持張可仁及其餘6名同樣在威爾斯親王醫院兒童癌症中心留醫、需要接受免疫治療的病童。除無名氏指定捐款予其中兩名病童，其餘捐款會以配對方式資助。基金會另正留意另外3名可能需要援助的個案，有消息會公佈。
本身是醫生的張俊傑接受《蘋果》訪問時表示，可仁因心臟主動脈狹窄及有第4期「神經母腫瘤」，現需先接受共8期的化療，「今日打緊第3期化療，已經有啲副作用，好似肚屙、冇胃口、脫髮咁。」他形容愛兒情緒仍然正面，「有嘢食就好開心」，又不時喊「爸爸、媽媽」，希望他接續下來面對化療及自體骨髓移植手術都依然「硬淨」。
張俊傑續指，預計半年至9個月後才能正式展開免疫治療。他稱暫時未收到通知，何時會獲得相關資助，「但都好感謝社會上咁多有愛心、熱心嘅人」，希望其他罕見癌病兒童及父母都能保持樂觀正面，「HA（醫管局）都諗下將更多罕見病藥物納入資助名冊」。

無名氏捐340萬元

大劉出手好闊綽

李+x： 我出兩球
大劉： 大你五球

醫生老豆

會唔會係劉華？

同人唔同命 呢件就大把有錢佬幫 另外嗰件冇人幫

中文大學校友慈善基金表示，截至今日中午共籌得另外1,700萬元，當中包括劉鑾雄慈善基金捐690萬元，3,200名公眾捐共640萬元，用作支持張可仁及其餘6名情況類似的病童。

唔係醫生老豆嘅話剩低果6個都冇得受惠

周潤發都有可能

最好笑係醫科生
幫個搵十萬銀一個月
大把仲慘過佢既人要幫啦
佢真係應付唔到？？？

...件事好似變左質

留名等睇連登仔點搵位屌

話明無名氏，咁都幫佢地戴光環

如果你係佢嘅
要上報紙揚哂你係乜水嘅
你做醫生真係自己會想比人知咁"瘀"?
個細仔心臟果邊已經要洗一舊錢
有個自閉嘅大仔又要洗一舊錢
仲未計佢一個養成頭家同老豆老母
冇錢都唔出奇

用作支持張可仁及其餘6名情況類似的病童。
基金會另正留意另外3名可能需要援助的個案，有消息會公佈。

用你e套講法，e家幫多咗6個甚至9個
咁佢出來上報係對成件事好咗定衰咗?

姓：無
名：名氏

出名呀嘛 就正如你喺街見到乞衣俾十幾廿蚊佢冇人會贊美你一樣

係囉咁多問題仲生多件？？
佢人生規劃都幾有問題

古天樂就信

係真係窮嘅，罕見病e d貴價嘅藥物有堆政府或者NGO資助
仲好過你唔夠窮
你自己話窮人冇人幫呀嘛
放番e個case，如果唔係佢出來而係一般嘅人嘅話
唔止連錢都未必夠，連成個ward嘅人都冇得拎到舊錢
咁仲要唔要有e d case嘅人出聲?

自閉症e d冇得genetic test
唔識就唔好衝出來獻醜

香港人真係好鐘意魚蛋論
人地捐錢救一個小朋友就問點解唔救多幾個
救多幾個就問點解唔救哂全部
錢同資源就係得咁多
點都要揀優先次序架喇大佬

想有錢救哂全部？得
咁聽日立例全香港（包括埋你）每個月強制捐半份人工出黎醫哂所有病人好唔好？

李嘉欣 唔得？

個情況就係當有條友同老婆預咗五成首期舊錢買樓，仲要有定多餘錢預備加息
如果佢老婆生咗cancer或者中風入廠要洗一大舊錢嘅，咁係佢冇規劃定點

包括劉鑾雄慈善基金捐690萬元、無名氏捐340萬元、古天樂慈善基金捐20萬元、張安德慈善基金捐10萬元。連同李嘉誠基金會早前所捐200萬元，募捐行動至今共籌得1,900萬元。

捐左啦

最有錢果班優先你又睇唔順眼
俾最窮果班新移民、綜援先既你咪又係屌

講到尾都係憎人富貴厭人窮啫

冇人拎枝槍比你捐比邊個架喎
咁大家唔捐比個窮人係咪大家錯?
醫生有錢人自己賺錢搵到好嘅方法醫係咪佢地錯?

算吧啦
呢d病成世跟住個小朋友 咁樣捐法救得幾多次
愈捐得多即係愈害左佢 延長佢痛苦
年紀細細就要化療 大人都未必頂得順
個細佬都無自主意識添 夾硬比班人係咁舞

有人幫咪好囉 雖然點都抹唔甩港商仆街既事實

咁係咪醫科生就唔值得幫
有無諗過人地捐錢唔係因為佢係醫科生
純粹覺得希望俾到一個康復既機會個小朋友

咁你話有次序呀嘛，咁次序點來?

連登仔不嬲共產過共產黨

自已個仔自己救囉
大撚把人慘過佢啦
讀醫都要嗌死叫人幫

對BB仲好！

我無諗住唔醫好佢喎

捐多次對父母可以上埋樓了

好波

自私嘅心態同行為 結果害左個仔
大仔有自閉 證明父母DNA係有d潛在嘅問題
第二個生出黎有事嘅風險比平常人高架
呢單嘢 除左自己攞黎我唔知講乜好
最慘係害左個細仔 可能佢本身可以投胎有個健康嘅身體
好就好在佢個仔有個醫生老豆r到人比佢份醫藥費
其他有同樣疾病嘅細路就